可能唔同順， 幫我理順一下， 謝謝

<解釋基督教的宣誓和肓婚啞嫁>
看來天天掛在嘴邊的愛，原來自己是感受不到的。
連結中的文章演譯得更好。

常見的條件有: 個性相符，價值觀相似，互相深愛對方，美，聰明，富有，
但當你有前設而去愛一個人時，這種愛是一有條件的，假如條件消失了，愛，就不存在了。

但，當你在基督教的婚禮上，牧師總是會對著新娘、新郎說：「你願意成為XXX的妻子（丈夫），對他信實、保護他、愛他、接納他嗎？」
在這婚禮中，你不會說: 我愛她是建基於xx,yy,zz…

所以，愛是沒有條件的， 而基督教會加上自已的價值。

也許，只要放開手臂，這種愛會存在於愛地球上的任何東西和性別之上。
因此，為了令這種愛對人類的發展進程有利，有些民族便出現了:父母之命，或媒人之言，
或安排一個能生育的異性給你， 去確保人們找的伴侶是異性。

其實這也可以套用到現時城巿中很多單身的人身上，不妨盲目一下，讓感覺，或別人去安排你的愛人。

終於比女朋友罵醒了，我覺得她是太好了，我要找個更能彰顯愛的伴侶@.@

如果說，愛是為了在短短的幾十年生命中，完成一些使命，其實你更應該放開自己的交際懷抱，去認識不同光譜的人或與有用的人合作，那樣你可以完成的使命相信會更大。